\section{Ширина карандашной линии}

Измерьте ширину карандашной линии.

\subsection*{Оборудование}
Остро заточенный карандаш, линейка, миллиметровка.

\subsection*{Комментарии}
Гроб со сложной идеей: нарисовать на миллиметровке две линии под малым углом и посмотреть на длину их пересечения $L$ (см. рисунок). Эта длина при малом угле даже для тонких линий будет достаточно большой, т.е. измеряемой линейкой или по миллиметровке. Ширина линии пересчитывается через угол между линиями и длину пересечения.

\begin{figure}[h]
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\draw[ultra thick] (-10,-0.2) -- (6,0.2);
		\draw[ultra thick] (-10,0.2) -- (6,-0.2);
		\draw[dashed] (-3.1,0) -- (-3.1,0.6);
		\draw[dashed] (-0.9,0) -- (-0.9,0.6);
		\draw[<->] (-3.1,0.48) -- (-0.9,0.48) node[above,midway] {$L$};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}
